% @Source Calao
% @Points 5
% @Redaction copie
On considère la \suitgeo[v]{-2}{4}.
\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item Si la raison est $q=-2$ et le premier terme $v_0=4$ alors pour tout entier $n$ on a 
    \[v_n = 4\times(-2)^n\]
    \item On a $v_{10}=4\times(-2)^{10}$ soit $v_{10} = 4096$.
  \end{enumerate}
  \item Pour calculer la somme $S$ des $11$ premiers termes de cette suite \suite[v],
  on commence à $v_0$ et on s'arrête à $v_{10}$.
\begin{align*}
  S &= \sum_{k=0}^{10}v_k\\
  S &= 4\times\frac{1-(-2)^{11}}{1-(-2)}\\
  S &= 4\times\frac{1-(-\num{2048})}{1+2}\\
  S &= 4\times\frac{\num{2049}}{3}\\
  S &= 4\times683\\
  S &= \num{2732}
\end{align*}
\end{enumerate}

